每日勤練令指骨凸出 小提琴女孩:不介意雙手不夠完美

日練數小時，令手尾指不能伸直、手食指骨凸出，但她卻視為努力的見證，不介意雙手看來不夠完美，坦言：「因為我真的很喜歡，我願意這樣練。」她只是年僅12歲的「天才小提琴家」譚允靜。

譚允靜獲外界稱為天才小提琴家

曾以六歲之齡奪得香港日本國際小提琴比賽冠軍，並在年僅十歲時，在意大利著名的安德烈亞．鮑思達契尼國際小提琴比賽（八至十一歲組別）中奪冠，同時摘下最高榮譽大獎「鮑思達契尼獎」的十二歲女孩譚允靜（Hannah）現時在聖保羅男女中學讀中一。

在三歲半時，Hannah受哥哥學小提琴的美妙琴聲吸引，遂向父母要求學小提琴。五歲時入讀香港演藝學院青少年音樂課程，跟隨陳國偉學小提琴，七歲開始師隨馬忠為教授。在學琴不足十年間，Hannah已常在本地及國際音樂比賽中獲獎，獲外界稱為天才小提琴家。

譚太認為女兒不需靠考試推動自己學小提琴。

Hannah表示最初喜歡小提琴，是因為覺得小提琴聲好聽之餘，體積也小巧可愛。隨年齡漸長，她覺得小提琴的琴音像人的歌聲，非常優美，愈發增加她對小提琴的喜愛。現時Hannah所用的小提琴，更是由意大利著名造琴家提供的Joannes Franciscus Pressenda古琴，聲色清澈，難怪她愈拉愈投入。

母親譚太表示，Hannah考得小提琴八級後，就無再考級，純粹依興趣學習。譚太說，以前讓Hannah哥哥考小提琴試，是認為男孩子需要有目標，才會積極學習，但她看到Hannah在小提琴的興趣，就認為她不需靠考試推動自己學小提琴，故毋須浪費時間再考級。

譚太說每次女兒練完琴後也會給予零食作獎勵。

台上一分鐘，台下十年功。Hannah逢周一至周五練琴，每次兩至三小時，問Hannah覺得辛苦嗎？她指尚可應付。「因為我真的很喜歡拉小提琴，所以我願意這樣練。」譚太就說，Hannah近年為應付比賽及練習難度較高的樂曲，才增加練習時間，女兒初學小提琴時，每天只練習十至十五分鐘，等她培養練琴的習慣後，才逐漸「加時」；而且每次練完琴後，譚太也會給予零食作獎勵，讓Hannah覺得練琴不是苦事。

在多年學小提琴的經歷中，Hannah曾有負面情緒。事緣當年只得七、八歲的Hannah，發現同學每星期只練琴十五分鐘，為何自己每天用一小時？慶幸父母能及時解開心結。「當時爹哋曾問我，是否真的想練琴？如果不想，爹哋媽咪不會逼你的。」後來Hannah細想，自己是真心愛小提琴，遂又重新拿起小提琴練習。

譚允靜說全不介意雙手看來不夠完美。

努力練習的結果，使她的左、右手都有小提琴家的「特徵」。「左手因為常要張開按弦，手掌較大，尾指不能伸直，要很大力才可以；右手因要握弓，食指有一節指骨是凸出了。」Hannah對於這些身體的小問題，視為努力的見證，所以全不介意雙手看來不夠完美。

為讓Hannah學好小提琴，譚太可說盡心盡力，除了當心靈導師外，又常帶她看不同小提琴家的音樂會，學習他們的演奏技巧；譚太又會用講故事方式，讓Hannah了解不同古典樂曲的背景和內容，從而更容易投入情感。「例如演奏《卡門》時，其中一段慢板，很傷感的，我就請她想像，當作掛念已赴外國讀書的哥哥。」譚太說《卡門》是一首有關引誘的樂曲，但當時Hannah只得十歲，不明白何謂引誘，於是教她想像如何引誘家中的小貓。

香港管弦樂團將在下月二及三日於香港大會堂舉行「喝采系列：少年音樂家」音樂會，Hannah屆時將有份演繹莫扎特第三小提琴協奏曲。她形容這是一首「很operatic（歌劇式的）」樂曲，像是一個慶祝活動，全曲長約二十五分鐘，當中包括不同情緒，有甜蜜、有歡樂，整體是一首開心的協奏曲，子女喜歡古典樂的家長就不要錯過。

我乜都無練隻手都係咁

個樣靚咪得

咁隻腳呢

有咁既樣緊係唔介意

有D似黃浩.....

佢呀哥會點諗？

好純

我屌

譚太說每次女兒練完琴後也會給予零食作獎勵。

當人狗咁撚

母女丼

人地學費千千聲，部琴貴過benz，狗口不出象牙嘅垃圾

好小事姐

仲係每個鐘千千聲，你有錢個老師未必教你呀！垃圾！

佢個名家製造小提琴應該好貴

請問隻手有咩事

在三歲半時，Hannah受哥哥學小提琴的美妙琴聲吸引，遂向父母要求學小提琴。五歲時入讀香港演藝學院青少年音樂課程，跟隨陳國偉學小提琴，七歲開始師隨馬忠為教授。在學琴不足十年間，Hannah已常在本地及國際音樂比賽中獲獎，獲外界稱為天才小提琴家。

外國既造琴師好願意借樂器俾依一類天才用 因為可以幫到個天才之外，個天才一個唔該拎咗個世界大賽冠軍返黎自己又會出名

人地SPCC出黎
睇下自己咩身家先

有錢人玩哂

手指纖幼修長

嚴師出高徒 日日餓鳩佢

有修養氣場真係唔同D

屌 咁細個已經跟老馬學琴想唔勁都好難

用隻手幫我打飛機

尾指不能伸直，要很大力才可以

我都係

拎支弓狂鋸你條丁

G

再用松香省你賓州

我屌你老母啊 好撚好笑啊

加油

演藝junior好多依啲人啦
尤其拉violin個班細路個個都好勁
細細個已經有AT/LT

難得鐘意彈

傷仲永

不停練習都傷仲永？有冇讀過書呀你

零食作鼓勵？
狗嚟㗎

好有氣質 有啲後悔細個放棄學小提琴

能夠成名既可能 1000 個人得 1 個

李傳韻 細細個既時候都好勁
人大左就

對手好靚，有乜問題

個樣好似wrong hole

好多天才既背後付出左幾多努力

唔少comments都好垃圾

由細玩piano violin既女仔都有股氣質 前提要中上樣

譚太磨牙

臭雞一名 我就唔要啦

屌你班連登仔有無病
個女仔咁細個，努力練小提琴，仲要著得咁密實
個訪問正正常常又唔港女
贏個獎返黎為港爭光
你地又話人係雞又叫人幫你打飛機
有無諗過個女仔見到可能會唔開心到以後唔拉琴甚至做傻事
咁你哋就迫死咗香港嘅音樂人才

歡迎屌我係認真撚道德撚，平時屌啲IG女神係雞係公廁我都明，但呢個post真係離撚晒譜

感覺加天才兩隻字即刻抹殺左佢既努力

曾以六歲之齡奪得香港日本國際小提琴比賽冠軍，並在年僅十歲時，在意大利著名的安德烈亞．鮑思達契尼國際小提琴比賽（八至十一歲組別）中奪冠，同時摘下最高榮譽大獎「鮑思達契尼獎」

我六歲嗰陣仲扭緊老母買玩具咋

個標題搞到我睇圖都剩係望佢手指睇下係咪真係指骨凸出

幫人打j會好有質感

靚手

老馬啲學生好多都好勁

話人做雞嗰啲
人地大個咗出黎教琴成千蚊堂 輕鬆搵錢
洗撚做雞咩

巴打你個名

係咁唔公平架啦

同埋有錢學琴都唔一定拉得好
一樣要用好多時間練琴
我都一樣有學琴 學左十幾年
但都冇佢一半功力
因為人地練緊琴既時侯 我係度hea緊

同時你都係度酸緊人 非黑即白 認為人地冇錢就會做ptgf

真喺好撚痴線 講到人地好似得錢咁
唔付出時間日日練琴 練到對手咁樣
你估做得到？最可貴喺佢真心熱愛音樂
唔喺為咗考級 而屋企人又唔會逼佢
成件事都好正氣 佢有咁嘅成就 除咗喺佢屋企人
佢都付出好大努力先有回報
一句贏在起跑線就抺殺晒個妹妹嘅付出

認為無需浪費時間考級 但都已經八級

HJ一流

早幾個月送貨,大埔山上面舊獨立屋

間屋有個7-9歲有氣質小蘿莉

係到彈緊部好大電琴

最爆係彈ff15,佢亞哥係隔離玩緊ff15

都唔知係到搏乜 練到跛先出聲啦

妹妹你見到呢個post嘅話
記得唔好俾咁大壓力自己呀
低潮都好 唔好放棄拉琴 放棄音樂呀

連登真係多loser

隻手變成點真係不值一提
我呢d垃圾細個學鋼琴d手指咪又係歪哂
剩係吹奏佢天份 勤力果d咪算囉

其實香港真係有好多人才
唔理係咪畀老母迫，但係我嗰陣時喺apa真係見識過好多好有天份亦都好努力嘅小朋友
但係玩音樂依條路真係好難行
除非有父蔭/一鳴驚人
好少人堅持到落去
我覺得嗰份堅持比天份更加可貴

連登最多係咩人你又唔係唔知，勞氣都冇用架，睇開啲啦巴打

可能你好岩去拉小提琴

佢練到手指彎左真係幾堅，而且可以每日練幾個鐘

利申 8級小提琴，已經好能耐無拉

好欣賞佢為興趣而做

呢個post 咪幾好
一次過block 尻哂成班
懶風趣既on 9

妹妹加油呀
係香港咁銅臭功利物欲既地方
都可以真心追隨自己既興趣夢想
希望你未來有好發展啦

呢個真
香港呢類人非常難搵食
特別香港人根本唔識欣賞佢地
其實聽聞成個古典界
最易生存都係電影配樂
呢d 個人技術屈機既
真係要靠唱片公司

靠演奏當然難揾食，全世界都一樣，但佢去到依個程度，淨係坐係屋企教學生每月袋幾皮毫無難度。

我係佢都唔會喺香港發展
梗係去外國

古典嚟講佢算練得好少好少，如果佢係立志將來做演奏家的話。

人地屋企用幾多錢栽培
人地上一堂啲錢多過你一年買玩具錢

所以話 香港就係多垃圾 連登已經充斥一群
唔好話人狗眼看人低 呢到成班讀唔夠書都算 人格仲差到咁
呢個就係名校生同非名校生 有錢人同窮人嘅分別

利申:SPCC grad now hku

一個post就睇出香港人嘅水平

吓？？？？？

得喇 收皮啦你

之前ray chen黎香港master class 佢有份去上 一聽 佢部琴仲靚過rc部strad 好撚痴線

點解上報紙都要著校服

佢借用姐

買的 屋企有錢 咁細個跟得老馬學琴一定有家底

香港有幾多家長, 睇咗呢D新聞, 就以為佢地嘅仔女都係天才, 細細個就逼佢地學呢樣學嗰樣...

新聞話呢個靚妹聽咗阿哥嘅琴先鐘意學, 都唔知係咪佢老母教佢咁講

好靚

未又係雞

Hku 又如何

天才都要屋企有錢先練到小提琴 冇錢練打飛機啦

貴族樂器,琴貴堂貴少啲錢都學唔到

佢個女大個絕對幾靚女

正常人都唔會係個咁嘅post入面又雞又打飛機啦
已經唔係有錢同窮嘅分別，佢地係跌咗個腦

有無人同我一樣諗起宮園薰

咁撚樣都係新聞
冇呢樣野先係新聞啦下話

香港人剩係識踩香港人
我呸

用呢啲同小提琴比

lindsey stirling

人哋靠嘅係努力，唔撚係錢
唔努力俾幾多錢你都冇用

錢只係入場券
無錢連努力學琴機會都無

知就好啦，班人咪又係講下，現實規規矩矩。連討論區都唔比講下黑暗面嘢有乜好睇 勿太上心好嗎

Lindsey Stirling 唔係玩 classical
係 America's Got talent 彈起，佢靠後期製作
論技術，香港呢個妹妹仔分分鐘比佢勁

不過咁，計銷量
Hilary Hahn 加埋 Sarah Chang 都未必有 Lindsey Stirling 咁多

唔好用Sarah黎比 佢已經唔算一線 係都用ray chen benny tseng
btw其實classical music既演奏家已經唔會介意收入/銷量 當初環球想簽benny 第一個比佢既offer就係唔會理佢啲銷量

有錢女

Here

梅超風隻手都練到鬼五馬六
我覺得將來幫男朋友打飛機又別有一番風味

Sarah Chang 細個係神童黎嫁

玩 classical 班人真係會唔介意收入/銷量?

Juilliard, Curits 一車車畢業生
Vanessa Mae, Lindsey Stirling 既技術同佢地邊有得比
賣 image 賣 gimmick 就有名有利
自己練餐死都係去樂團仔拉

係人都知佢係神童 我冇話佢唔勁 只係佢近幾年已經減產左好多 啲recordings又唔算出得快 所以用佢黎比銷量有啲唔公平

你講得好啱呀 但始終Vanessa mae rcm出身 技術唔係top tier 所以紅左一排 賺夠就收山玩滑雪真係好醒 大把Curtis Juilliard出到黎拉小樂團/終日唔見光既opera house
Classical 係小眾興趣係既定事實 銷量差wfc

明顯係手勢有問題先搞到隻手咁

呢個post啲點覆低質到…

我拉左咁多年都冇凸出到係咪姐係我練得唔夠

睇得出香港人質素

用尾指托住電話托得多都會咁，用緊7 plus